Уровень развития характеристик и навыков определяется типом соответствующей им игровой кости иварьи-руется отd4 доd12. Следует отметить, что значение d6 соответствует уровню развития параметра среднестатистического взрослого человека.

# Характеристики

Вначале игры значение каждой характеристики персонажа соответствует d4. Кроме того, увас есть 5 пунктов, которые вы можете потратить наихулучшение. Чтобы повысить харак-теристику, допустим, сd4 доd6 (тоесть наодну ступень), вам понадобится 1 пункт. Вы можете тратить пункты, каквам заблаго-рассудится. Нопомните, ниодна характеристика настарте игры неможет превышать d12.

1.  Ловкость
2.  Смекалка
3.  Характер - важный параметр, оправляет от шока
4.  Сила
5.  Выносливость

# Навыки

Увас есть 15 пунктов, которые вы можете распределить между вашими навыками. Стоимость повышения навыка наодну ступень равна 1 пункту приусловии, чтозначение навыка непре-вышает значение связанной с ним характеристики (указывается вскобках после названия навыка). Если вы хотите, чтобы значение навыка было выше значения характеристики, токаждое последую-щее повышение наодну ступень будет стоить 2 пункта. Как и вслучае схарактеристиками, ни один навык неможет быть выше d12. Вотличие отхарактеристик, навыки изначально равны 0.

Навыки можно найти на с. 25

# Производные параметры

![[Pasted image 20220214153657.png]]